---
aid: 9025
zid: 36513
title: "临高拳头产品"
author: 家有布熊
date: 2012-05-09 20:16:59+07:00
lastmod: 2013-11-23 09:29:00+07:00
---

家有布熊 于 2012-5-9 20:16:59 发表了：

_本帖最后由 家有布熊 于 2012-5-9 22:41 编辑_

下一步就是引公公的奏折级真相，《仗言》鸟

**突击 1.jpg** _(501.69 KB, 下载次数: 5)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-9 22:40 上传

---

塞那提斯 于 2012-5-9 20:19:52 发表了：

你只给了一张图片啊

---

xiaowang_x 于 2012-5-9 20:25:04 发表了：

这个~~打倒临高鬼子军

---

南海 于 2012-5-9 20:26:00 发表了：

靠，地摊文学不用那么精致吧。

做成这样发到大陆会被当宝贝收藏了的

---

于寂寞有染 于 2012-5-9 20:33:22 发表了：

帮你换个色彩

**未命名.JPG** _(519.69 KB, 下载次数: 2)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-9 20:33 上传

---

家有布熊 于 2012-5-9 20:46:36 发表了：

_本帖最后由 家有布熊 于 2012-5-9 22:25 编辑_

就这样吧，创刊图

刚发现武器没改，改一下武器

**突击.jpg** _(365.89 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-9 22:25 上传

---

家有布熊 于 2012-5-9 20:48:53 发表了：

_本帖最后由 家有布熊 于 2012-5-9 21:27 编辑_

临通社现在谁主管宣传来着？

**战争史研究特刊.jpg** _(111.36 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-9 21:27 上传

---

d1ad1a 于 2012-5-9 21:21:30 发表了：

> 家有布熊 发表于 2012-5-9 20:46
>
> 就这样吧，创刊图
>
> 刚发现武器没改，改一下武器

第一张封面的几个小标题很赞，第二张的图不错，能结合一下吗？

---

家有布熊 于 2012-5-9 21:52:52 发表了：

> d1ad1a 发表于 2012-5-9 21:21
>
> 第一张封面的几个小标题很赞，第二张的图不错，能结合一下吗？

可以。创刊文用这些小标题合适吗？

---

家有布熊 于 2012-5-9 21:55:32 发表了：

我想问问诸大能，十五文一本会不会太便宜了？这个印刷成本应该不便宜吧？也许应该定价二十五文？

---

不想写作业 于 2012-5-9 21:55:33 发表了：

> 家有布熊 发表于 2012-5-9 20:48
>
> 临通社现在谁主管宣传来着？

主管宣传的是丁丁。

---

家有布熊 于 2012-5-9 22:12:18 发表了：

> 不想写作业 发表于 2012-5-9 21:55
>
> 主管宣传的是丁丁。

让他当主编，戏园子鬼当副主编如何？

---

eFish 于 2012-5-9 22:22:08 发表了：

打倒日本鬼子~！{:5_149:}

---

铁十字旗下 于 2012-5-9 22:24:39 发表了：

> 家有布熊 发表于 2012-5-9 21:52
>
> 可以。创刊文用这些小标题合适吗？

可以，打上个“髡匪内参”的招牌

---

家有布熊 于 2012-5-9 22:26:21 发表了：

> d1ad1a 发表于 2012-5-9 21:21
>
> 第一张封面的几个小标题很赞，第二张的图不错，能结合一下吗？

已改

---

凌云山中客 于 2012-5-9 22:31:50 发表了：

> 铁十字旗下 发表于 2012-5-9 22:24
>
> 可以，打上个“髡匪内参”的招牌

很少有二缺自称自己是匪的，澳宋内参啊，另外楼主这种图有参考价值吗

**chiallies5.jpg** _(113.29 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-9 22:31 上传

---

铁十字旗下 于 2012-5-9 22:33:15 发表了：

> 凌云山中客 发表于 2012-5-9 22:31
>
> 很少有二缺自称自己是匪的，澳宋内参啊，另外楼主这种图有参考价值吗

这是在敌占区发行的刊物。另外，基建团回 LK 去……

---

南海 于 2012-5-9 23:00:19 发表了：

看印刷，看内容，这品质至少也要卖 15 两一本才够范啊

---

家有布熊 于 2012-5-9 23:03:37 发表了：

南海你太黑了！！！凤凰周刊香港也不过 20 多一本，我觉得五十文绝对是值回成本并且大赚的，如果大量印刷定价 15 文肯定是贱了，二十五文还算合适，五十文算很不便宜的大钱了。十五两银子这~~~~~这未免太贵了吧？一斤半银子才买这么一本书，这绝对是长不了的

---

d1ad1a 于 2012-5-9 23:05:08 发表了：

_本帖最后由 d1ad1a 于 2012-5-9 23:47 编辑_

> 家有布熊 发表于 2012-5-9 21:52
>
> 可以。创刊文用这些小标题合适吗？

应该没问题，不要低估古人的阅读理解能力。

---

家有布熊 于 2012-5-9 23:15:28 发表了：

> 南海 发表于 2012-5-9 23:00
>
> 看印刷，看内容，这品质至少也要卖 15 两一本才够范啊

出版物这种东西不亏本有得赚就可以了，宣传才是重头，没人看你赚这么多有撒用嘛

---

南海 于 2012-5-9 23:24:50 发表了：

> 家有布熊 发表于 2012-5-9 23:15
>
> 出版物这种东西不亏本有得赚就可以了，宣传才是重头，没人看你赚这么多有撒用嘛

以当时人们的识字率，估计也就 10%不到。这其中买的起书的更是没多少人。

而就内容来说，这是军事类杂志，其实已经算资料书籍一类了。

所以可以预计会买这书的人根本就没多少人，所以根本就不会印刷太多。

印刷不会太多，所刊印内容又是独家的，我觉得这本杂志应该定位于《简氏防务周刊》这类杂志的定位。

所以 15 两是必须的，这东西本来就是不卖给平民百姓看的，愿意看的也不会在乎这 15 两

---

---

不想写作业 于 2012-5-9 23:26:33 发表了：

> 家有布熊 发表于 2012-5-9 22:12
>
> 让他当主编，戏园子鬼当副主编如何？

可以啊

---

誓食十狮的石市诗士 于 2012-5-9 23:32:58 发表了：

戏园子鬼也在 500 废里面？

---

肥仔曙 于 2012-5-9 23:35:13 发表了：

谁写篇《近世的髡宋帝国与战争》?

---

家有布熊 于 2012-5-9 23:46:46 发表了：

> 南海 发表于 2012-5-9 23:24
>
> 以当时人们的识字率，估计也就 10%不到。这其中买的起书的更是没多少人。
>
> 而就内容来说，这是军事类杂志 ...

你不能这么看。价钱低一点，就是为了扩散出去。受众少更应该扩散。而且以当时人们的娱乐花样这东西里的段子被人添油加醋后扩散开来是必然的。我们应该扩大它的影响，而不是限制他的影响

---

平成球圣 于 2012-5-9 23:47:19 发表了：

这玩意搞大了说不定崇祯朝的大参案就指望这东西了

---

家有布熊 于 2012-5-9 23:49:40 发表了：

> 誓食十狮的石市诗士 发表于 2012-5-9 23:32
>
> 戏园子鬼也在 500 废里面？

不在。戏园子鬼是一群人，集体创作，以戏院幽鬼为笔名

---

南海 于 2012-5-10 00:11:10 发表了：

> 家有布熊 发表于 2012-5-9 23:46
>
> 你不能这么看。价钱低一点，就是为了扩散出去。受众少更应该扩散。而且以当时人们的娱乐花样这东西里的段 ...

识字率啊

真要扩散，不如弄几张年画，找几个说书先生来的快。

---

家有布熊 于 2012-5-10 00:17:31 发表了：

> 南海 发表于 2012-5-10 00:11
>
> 识字率啊
>
> 真要扩散，不如弄几张年画，找几个说书先生来的快。

你把文章编得生动点，说书的干脆直接照着书读了。以后就看到说书的上台前先熟读《战争史研究》，台下酝酿一番后上台就开讲棱堡克星何如斌，单骑无双施十四，那叫一个壮观~~~~

---

家有布熊 于 2012-5-10 00:21:45 发表了：

> 南海 发表于 2012-5-10 00:11
>
> 识字率啊
>
> 真要扩散，不如弄几张年画，找几个说书先生来的快。

说不定以后你农场周围会出现这么个场景：几个农民干活累了往地上一坐，两人一对眼，张口就是“空气在颤抖，仿佛天空在燃烧”另一个板起一张脸，识趣地拿一下强调“是呀，暴风雨要来了”，然后相视一笑，直把你雷得外焦里嫩，空气抖没抖没看出来，就看见吴大善人抖个不停

---

czwzhy 于 2012-5-10 00:28:23 发表了：

这个，明金战争研究，把现代的研究资料加上当时收集的信息汇编，加上详实的地图，准确的编制和交战过程，这是颠覆当时读书人的认知啊

本来读书人好言兵，有点底子的文人士大夫，看了还不竦然而惊，髡匪真正深不可测

那可是一个和蒙古对峙百年，都能把大虏酋名字搞错，同一个人能被当成两个人的时代

---

czwzhy 于 2012-5-10 00:32:45 发表了：

八旗有多少牛录，每旗分布如何，建奴的战术，大奴酋们的恩怨，我敢说，朝廷也没几个人能怎明白，这是直接出出版物

好比战争史研究现在直接连载白宫最新决策，美军近期详细秘密战解析；突击直接分析米国、伊拉克的纠葛和互动，公布若干相关外交密档

---

家有布熊 于 2012-5-10 01:41:10 发表了：

> czwzhy 发表于 2012-5-10 00:32
>
> 八旗有多少牛录，每旗分布如何，建奴的战术，大奴酋们的恩怨，我敢说，朝廷也没几个人能怎明白，这是直接出 ...

后面那几样好像现在整不明白的不多吧？尤其是各大军事院校内部这些东西都分析烂了的。也就 P 民搞不清楚。不能跟当时信息蔽塞的状态比。

---

家有布熊 于 2012-5-10 01:43:08 发表了：

> czwzhy 发表于 2012-5-10 00:28
>
> 这个，明金战争研究，把现代的研究资料加上当时收集的信息汇编，加上详实的地图，准确的编制和交战过程，这 ...

是否怵然而惊关键得看是否有地方证明。要是有可以证明的地方才会惊，P 民还不是看个乐

---

家有布熊 于 2012-5-10 01:54:39 发表了：

其实我比较期待的是：在一个稍微大一点的茶馆里，一个说书先生掏出一根长长的棍子对着竖起来的地理模型讲述一场战役的前因后果，战术经过，战争影响，镇住那帮明代土鳖，让他们以为这个说书先生是在野大贤，其实说书先生只是照着《突击》或者《战争史研究》读而已

---

城管 PK 拆迁办 于 2012-5-10 02:14:18 发表了：

还是多发些真理文好，万一敌人学会了战术

不是多流血么

---

家有布熊 于 2012-5-13 03:00:10 发表了：

_本帖最后由 家有布熊 于 2012-5-13 03:02 编辑_

战研特刊。因为物价飞涨，从本期开始二十五文

**战争史研究特刊 2.jpg** _(139.83 KB, 下载次数: 1)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-13 03:02 上传

---

家有布熊 于 2012-5-13 03:26:53 发表了：

_本帖最后由 家有布熊 于 2012-5-13 03:27 编辑_

突击第二期

**突击 2.jpg** _(206.51 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-13 03:27 上传

---

家有布熊 于 2012-5-13 03:53:18 发表了：

_本帖最后由 家有布熊 于 2012-5-13 04:12 编辑_

突击第三期

**突击 3.jpg** _(135.33 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-13 04:12 上传

---

家有布熊 于 2012-5-13 03:54:06 发表了：

_本帖最后由 家有布熊 于 2012-5-13 04:13 编辑_

第四期试阅

**突击 4.jpg** _(309.45 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-13 04:13 上传

---

d1ad1a 于 2012-5-13 06:39:38 发表了：

> 家有布熊 发表于 2012-5-13 03:53
>
> 突击第三期

这一期的小标题大好。不过， 图太抽象；

第二期的图太传统，对土著没有冲击力。

第四期的图倒是不错，但应该加一篇专门文章介绍，否则起不到应有效果

---

家有布熊 于 2012-5-13 13:11:59 发表了：

> d1ad1a 发表于 2012-5-13 06:39
>
> 这一期的小标题大好。不过， 图太抽象；
>
> 第二期的图太传统，对土著没有冲击力。

已经很冲击了。国画一直以来对战争场面的表现都不是这种类型的。你看郎世宁画的，已经很注重西式技法了，可是长卷整幅看下来却没有什么冲击力。

封面故事在背面

---

家有布熊 于 2012-5-13 13:15:26 发表了：

> d1ad1a 发表于 2012-5-13 06:39
>
> 这一期的小标题大好。不过， 图太抽象；
>
> 第二期的图太传统，对土著没有冲击力。

你有没有发现一个特征：不论东方西方，马匹奔跑时的动作就没一个古代画家画对的。所以骑兵场面古代作品怎么看怎么假

---

钟利时 于 2012-5-13 14:41:56 发表了：

_本帖最后由 钟利时 于 2012-5-13 15:03 编辑_

咱也来一个……

配色参考了 70 年代出版的一本画报。考虑到那年月印书，黑白照相版已经是顶尖的技术了，彩色画报只能套色印刷，因此尽量模仿那种技术条件下的版面设计。另外，考虑到没有荧光增白剂之类的化工产品，纸张也不可能太白，应该是泛黄的。因此又做了发黄处理。

**舰船知识.GIF** _(89.05 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-13 15:03 上传

---

赤色 MA 于 2012-5-13 14:55:43 发表了：

这几本杂志不知道会成为多少大陆出身的未来军官的启蒙读物。

---

Zhangxxxx 于 2012-5-13 17:05:04 发表了：

> 钟利时 发表于 2012-5-13 14:41
>
> 咱也来一个……
>
> 配色参考了 70 年代出版的一本画报。考虑到那年月印书，黑白照相版已经是顶尖的技术了，彩 ...

吴南海的六姨太！{:5_141:}

---

家有布熊 于 2012-5-13 17:24:02 发表了：

> 钟利时 发表于 2012-5-13 14:41
>
> 咱也来一个……
>
> 配色参考了 70 年代出版的一本画报。考虑到那年月印书，黑白照相版已经是顶尖的技术了，彩 ...

这小标题也太长了点，做杂志的，标题得简洁才行呀

---

家有布熊 于 2012-5-13 17:32:49 发表了：

对了，临高币改了没有？现在海南岛通行的货币用铜钱的“文”做单位还是流通券的“圆”做单位？

---

肥仔曙 于 2012-5-13 17:43:37 发表了：

尼玛钟博士要出三大知识啊，《航空知识》和《坦装》没法搞吧。

只能是《舰船知识》、《现代舰船》了。

再不成《轻兵器》还是可以有的。

在异位面出军刊是个真心棒的主意

上面有兄弟提到怕明人学了去，我觉得没事，这书里面 N 多细节没有说呢。

《突击》《战研》《舰船》《轻兵器》应该尽快出现在国民学校、军队里面嘛。

---

集团冲锋侯镜如 于 2012-5-13 17:53:07 发表了：

布熊桑，鄙人薛若望，就是李鸿章、林则徐的英文翻译，阎崇满
先生的《仗言》杂志的英文主编。下次出《仗言》的时候英文的翻译工作就交给在下吧。

---

钟利时 于 2012-5-13 19:40:20 发表了：

这是临高黑白照相版技术发明以来，最受欢迎的黑白照相版杂志。

尽管封面只有双色套印，但还是成为那个时代最轰动的杂志。

**花花公子.GIF** _(48.96 KB, 下载次数: 1)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-13 19:38 上传

---

尤冈蒙多 于 2012-5-13 19:50:51 发表了：

啥叫“少儿不宜”，十八搞不好孩儿都打酱油了，要叫“内参”……然后书店要以能搞到内参藏在柜台下面卖为荣

---

家有布熊 于 2012-5-13 20:40:29 发表了：

逼我放大杀器

---

家有布熊 于 2012-5-13 20:40:44 发表了：

_本帖最后由 家有布熊 于 2012-5-13 20:41 编辑_

知音，1630 年第一期

**知音.jpg** _(341.15 KB, 下载次数: 2)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-13 20:41 上传

---

qeese 于 2012-5-13 20:46:00 发表了：

怎么没有武穆遗书出版呢？

---

家有布熊 于 2012-5-13 21:02:10 发表了：

_本帖最后由 家有布熊 于 2012-5-13 21:03 编辑_

跟我抢舆论阵地？钟博士，接镖哦

**知音 2.jpg** _(462.27 KB, 下载次数: 1)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-13 21:02 上传

---

家有布熊 于 2012-5-13 21:05:40 发表了：

> qeese 发表于 2012-5-13 20:46
>
> 怎么没有武穆遗书出版呢？

有。战研马上出

---

广结炮友吾奈叶 于 2012-5-13 22:22:01 发表了：

PAD 你这是肿么了啊

---

钟利时 于 2012-5-13 23:31:24 发表了：

> 家有布熊 发表于 2012-5-13 21:02
>
> 跟我抢舆论阵地？钟博士，接镖哦

咱临高一时半会儿造不出彩色胶印机，你要考虑套印能否出版你那种杂志。

**良友画报.GIF** _(144.22 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-13 23:30 上传

---

家有布熊 于 2012-5-13 23:40:33 发表了：

> 钟利时 发表于 2012-5-13 23:31
>
> 咱临高一时半会儿造不出彩色胶印机，你要考虑套印能否出版你那种杂志。

不是吧？这个效果都没有？

---

钟利时 于 2012-5-13 23:59:57 发表了：

> 家有布熊 发表于 2012-5-13 23:40
>
> 不是吧？这个效果都没有？

虽然我对印刷也只是一知半解没亲自见过，但可以想象出它是什么样子。

这个和我前面画的三种杂志就是一种工艺。你的杂志可以印出来，但印出来不是画出来这么光鲜的样子。

1、黑白卡通人物和背景所有黑白平滑过渡是颗粒状的黑白照相版。

（我画的杂志人物照片是放大到 4000×5000 左右的分辨率，两色网格化成早年印刷品那种菱形网格，然后再缩小。就为模拟那种早期的黑白照相版效果。）

2、彩色油墨不会那么鲜艳，会比较黯淡。

（这个通过调颜色的饱和度，让它偏灰色一些。）

3、纸张不会那么白，会有点发黄的。

（这个在整个杂志上蒙一层黄色正片垫底，模拟发黄的纸张）

这样处理之后，就是临高实际可能印出来的样子了。

---

南海 于 2012-5-14 00:05:01 发表了：

靠，八卦杂志都有啊

---

家有布熊 于 2012-5-14 00:09:50 发表了：

> 南海 发表于 2012-5-14 00:05
>
> 靠，八卦杂志都有啊

你的农场最八卦，出镜率最高

---

家有布熊 于 2012-5-14 00:10:44 发表了：

> 钟利时 发表于 2012-5-13 23:59
>
> 虽然我对印刷也只是一知半解没亲自见过，但可以想象出它是什么样子。
>
> 这个和我前面画的三种杂志就是一种 ...

我手上有不少 84 年 82 年的艺术世界，感觉那色泽非常时髦呀~~~

---

d1ad1a 于 2012-5-14 03:39:57 发表了：

> 钟利时 发表于 2012-5-13 23:59
>
> 虽然我对印刷也只是一知半解没亲自见过，但可以想象出它是什么样子。
>
> 这个和我前面画的三种杂志就是一种 ...

不懂，但看起来好专业，赞

---

家有布熊 于 2012-5-14 04:51:53 发表了：

_本帖最后由 家有布熊 于 2012-5-14 04:56 编辑_

听取钟博士的意见。改

**战研武穆遗书.jpg** _(432.84 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-14 04:55 上传

战研第一页

**战研第二页成 1.jpg** _(518.88 KB, 下载次数: 1)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-14 04:53 上传

---

钟利时 于 2012-5-14 08:08:17 发表了：

> 家有布熊 发表于 2012-5-14 04:51
>
> 听取钟博士的意见。改

大概就是这个意思：可以理解为多次单色印刷，只不过每次油墨不一样罢了。

**知音杂志 01.GIF** _(71.43 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-14 08:06 上传

**知音杂志 03.GIF** _(3.52 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-14 08:06 上传

**知音杂志 02.GIF** _(10.25 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-14 08:06 上传

**知音杂志.GIF** _(113.05 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-5-14 08:05 上传

---

集团冲锋侯镜如 于 2012-5-14 08:23:16 发表了：

I am simply the English version editor. The only offer I can provide to you is the associate-editor of English version for this magazine. Please contact Chongman Yan, the honour directly if you want other position.

---

thelinli 于 2012-5-14 08:42:04 发表了：

要有《国家地理》吧？

要有《新周刊》《南方人物周刊》《三联生活周刊》一类的小资时政杂志吧？

要有 《童话大王》《小溪流》之类的儿童文学刊物吧？

大髡朝的出版业，任重而道远啊。

---

rottenweed 于 2012-5-14 09:29:11 发表了：

为什么不用简体字？

从卖酒开始就已经确立了基本方向，要潜移默化地普及从简体字到度量衡的新文化的。至少，喜闻乐见的好孩子一定要用简体字！

高档类的要么是内部教材，要么对外展示 500 众的内涵，当然也要用简体字！

学简体字，做先进人！这个口号如何？

---

家有布熊 于 2012-5-14 12:14:58 发表了：

> rottenweed 发表于 2012-5-14 09:29
>
> 为什么不用简体字？
>
> 从卖酒开始就已经确立了基本方向，要潜移默化地普及从简体字到度量衡的新文化的。至 ...

我觉得创刊那一年不适合用简体字。至少得打开局面的第二年。

---

家有布熊 于 2012-5-14 13:14:58 发表了：

> thelinli 发表于 2012-5-14 08:42
>
> 要有《国家地理》吧？
>
> 要有《新周刊》《南方人物周刊》《三联生活周刊》一类的小资时政杂志吧？
>
> 要有 《童 ...

有本老杂志叫《地理知识》，发行量相当惨淡。这种赔钱货就算了吧

---

thelinli 于 2012-5-14 16:24:08 发表了：

> 家有布熊 发表于 2012-5-14 13:14
>
> 有本老杂志叫《地理知识》，发行量相当惨淡。这种赔钱货就算了吧

那个......《地理知识》我还真买过几本~倒是改名国家地理后就慢慢戒掉了

---

家有布熊 于 2012-5-14 17:09:15 发表了：

_本帖最后由 家有布熊 于 2012-5-14 17:11 编辑_

为发动机计划做准备的第五期突击

---

Targaryen 于 2012-5-15 03:46:37 发表了：

> 家有布熊 发表于 2012-5-14 17:09
>
> 为发动机计划做准备的第五期突击

冰与火之歌即视感

---

shengyw 于 2012-5-15 14:02:41 发表了：

戏园子鬼的毒牙太多，看到临高的政治生态，一定会在杂志里面夹带私货吐槽的。

---

肥仔曙 于 2012-5-15 14:16:21 发表了：

> shengyw 发表于 2012-5-15 14:02
>
> 戏园子鬼的毒牙太多，看到临高的政治生态，一定会在杂志里面夹带私货吐槽的。

戏园子鬼要是能混得像样，也不会放毒牙而是仰望星空捞钱去了

---

petrus 于 2012-5-15 14:55:42 发表了：

_本帖最后由 petrus 于 2012-5-15 14:57 编辑_

临高现在是石印套色，适合印刷大色块，色彩过渡可能不好。再进一步就是照相排版单板，印黑白文字非常好。彩色要印的好，关键在分色和通过网点调整浓淡。等有了照相法，就把原图用分色镜拍出分色版，在版子前加玻璃网屏制造网点。珂罗版太麻烦，石版太不方便，我看可以先采用玻璃版。虽然容易碎，但是好做好印。不过想一想，一本这类杂志至少 100 个页码吧，玻璃版也不好做太大，16 开的杂志，4 开的版子，我擦，得 25 块单色玻璃版才印你们这一本杂志的黑白内芯，一个封面正反彩色的又得干掉 8 块分色板。

---

家有布熊 于 2012-5-15 15:01:41 发表了：

> petrus 发表于 2012-5-15 14:55
>
> 临高现在是石印套色，适合印刷大色块，色彩过渡可能不好。再进一步就是照相排版单板，印黑白文字非常好。彩 ...

大色块是吧？好。以后全都大色块黑白。

---

Z1999 于 2012-5-15 16:37:46 发表了：

> 家有布熊 发表于 2012-5-13 20:40
>
> 知音，1630 年第一期

这个美,知音好

---

lnsyjb 于 2012-5-15 21:36:07 发表了：

周洞天表示，这种印法我受不了。印数太少不够开印的。

临高的印刷厂是不接这种小活的。

都是外协小厂办的……

---

petrus 于 2012-5-15 21:49:37 发表了：

> lnsyjb 发表于 2012-5-15 21:36
>
> 周洞天表示，这种印法我受不了。印数太少不够开印的。
>
> 临高的印刷厂是不接这种小活的。
>
> 都是外协小厂办的 ...

你用啥机器啊就敢说印数太少？就石印的效率，只怕是天天忙死才对吧

---

家有布熊 于 2012-5-16 13:28:32 发表了：

> lnsyjb 发表于 2012-5-15 21:36
>
> 周洞天表示，这种印法我受不了。印数太少不够开印的。
>
> 临高的印刷厂是不接这种小活的。
>
> 都是外协小厂办的 ...

印数太少？每个月印十万份够不够你三班倒的？我就不信你们家机器有这么大产能

---

饥渴的大斧 于 2012-5-16 16:37:31 发表了：

> 家有布熊 发表于 2012-5-13 20:40
>
> 知音，1630 年第一期

知音有了，故事会又在哪里？

这样高端的人文读物一定要大力推广吖！{:5_117:}

---

家有布熊 于 2012-5-16 16:41:57 发表了：

> 饥渴的大斧 发表于 2012-5-16 16:37
>
> 知音有了，故事会又在哪里？
>
> 这样高端的人文读物一定要大力推广吖！

大杀器果然放不得，知音一出军刊就没人看了

---

饥渴的大斧 于 2012-5-16 16:49:53 发表了：

避火图这样的好孩子出版物都搞了，还在乎这个么？{:5_125:}

---

薯片 于 2012-5-16 17:11:31 发表了：

阁楼，龙虎豹当然还有宣扬奥宋糜烂奢侈生活的花花公子

---

子渊 于 2012-5-16 17:44:22 发表了：

阎主任的花名还是叫做&nbsp;&nbsp;梨园幽魂 的比较好吧。

---

jamack 于 2012-5-16 22:57:32 发表了：

> 集团冲锋侯镜如 发表于 2012-5-14 08:23
>
> I am simply the English version editor. The only offer I can provide to you is the associate-editor&nbsp;&nbsp;...

我能挑错么？你这英文好像不是美式英文？

```反正用美式英文来说读起来很别扭。

俺是加籍华人，在加拿大生活12年多了，在加拿大上的初中，高中，大学。恩恩。。。



---------


家有布熊 于 2012-5-17 17:28:15 发表了：

 _本帖最后由 家有布熊 于 2012-5-17 17:29 编辑_










**兵器知识.jpg** _(276.24 KB, 下载次数: 0)_


下载附件

&nbsp;
保存到相册


2012-5-17 17:29 上传










为庆贺光学工业初见成效，三大知识之一兵器知识创刊

---------


铁十字旗下 于 2012-5-17 20:03:55 发表了：


>
>
> 家有布熊 发表于 2012-5-17 17:28
>
>
>
>
>
>
> 为庆贺光学工业初见成效，三大知识之一兵器知识创刊


兵器知识还是按照90年代以后的标准来吧，早期的太专业了……

---------


家有布熊 于 2012-5-17 20:32:11 发表了：


>
>
> 铁十字旗下 发表于 2012-5-17 20:03
>
>
>
>
>
>
> 兵器知识还是按照90年代以后的标准来吧，早期的太专业了……


深入浅出解释专业知识不正是创刊的意义所在吗？

---------


家有布熊 于 2012-5-17 20:36:25 发表了：


>
>
> 铁十字旗下 发表于 2012-5-17 20:03
>
>
>
>
>
>
> 兵器知识还是按照90年代以后的标准来吧，早期的太专业了……


宣扬热血有《突击》，挖掘真相有《战研》，喜闻乐见美《知音》，专业知识咋整？奥宋出版的杂志肯定要有点干货嘛。

---------


看世界 于 2012-5-18 23:22:19 发表了：

来个半月谈吧。

---------


Targaryen 于 2012-5-19 04:01:09 发表了：


>
>
> jamack 发表于 2012-5-16 22:57
>
>
>
>
>
>
> 我能挑错么？你这英文好像不是美式英文？~~~反正用美式英文来说读起来很别扭。
>
> 俺是加籍华人， ...


他这是书面体。。。the only offer I can provide~~~好绕啊

---------


集团冲锋侯镜如 于 2012-5-19 12:30:15 发表了：


>
>
> jamack 发表于 2012-5-16 22:57
>
>
>
>
>
>
> 我能挑错么？你这英文好像不是美式英文？~~~反正用美式英文来说读起来很别扭。
>
> 俺是加籍华人， ...


英式，试着用牛津腔读一下。美式比较口语化。《仗言》那个时代，美式英语还没有兴起呢。

---------


南海 于 2012-5-19 13:25:54 发表了：

就不能出本故事会或者小人书么?

楼上这些太高端了点

---------


家有布熊 于 2012-5-19 13:40:19 发表了：


>
>
> 南海 发表于 2012-5-19 13:25
>
>
>
>
>
>
> 就不能出本故事会或者小人书么?
>
> 楼上这些太高端了点


不有知音么。你觉得你家农场还不够八卦怎么地

---------


神圣智狼 于 2012-5-19 14:46:10 发表了：


>
>
> 家有布熊 发表于 2012-5-14 04:51
>
>
>
>
>
>
> 听取钟博士的意见。改


你这个更夸张

---------


家有布熊 于 2012-5-19 18:41:09 发表了：


>
>
> 神圣智狼 发表于 2012-5-19 14:46
>
>
>
>
>
>
> 你这个更夸张


小白狼你自己的书那段不比我夸张

---------


神圣智狼 于 2012-5-19 18:54:21 发表了：


>
>
> 家有布熊 发表于 2012-5-19 18:41
>
>
>
>
>
>
> 小白狼你自己的书那段不比我夸张


我说的是你的图案，你觉得那种老式印刷机能搞出这种过渡色效果？

---------


家有布熊 于 2012-5-19 19:06:08 发表了：


>
>
> 神圣智狼 发表于 2012-5-19 18:54
>
>
>
>
>
>
> 我说的是你的图案，你觉得那种老式印刷机能搞出这种过渡色效果？


澳洲密画早就印了不知多少拿去紫云斋震撼土著去了，我这算个啥，就这还被人说“不接这种小活儿”

---------


神圣智狼 于 2012-5-19 19:18:18 发表了：


>
>
> 家有布熊 发表于 2012-5-19 19:06
>
>
>
>
>
>
> 澳洲密画早就印了不知多少拿去紫云斋震撼土著去了，我这算个啥，就这还被人说“不接这种小活儿”


我不是印刷专业，但是我看到过70年代的杂志封面，色彩哪有这么华丽？

记得以前看过一份资料，介绍说当时的油墨就是60多种颜色。

---------


家有布熊 于 2012-5-19 19:49:05 发表了：


>
>
> 神圣智狼 发表于 2012-5-19 19:18
>
>
>
>
>
>
> 我不是印刷专业，但是我看到过70年代的杂志封面，色彩哪有这么华丽？
>
> 记得以前看过一份资料，介绍说当时 ...


我桌上摆着三本79年的连环画报，3本82年的艺术世界。色彩比这华丽多了

---------


神圣智狼 于 2012-5-19 20:34:48 发表了：

 _本帖最后由 神圣智狼 于 2012-5-19 20:36 编辑_


>
>
> 家有布熊 发表于 2012-5-19 19:49
>
>
>
>
>
>
> 我桌上摆着三本79年的连环画报，3本82年的艺术世界。色彩比这华丽多了


看来你根本不知道这种渐变过渡色，对于单色印刷有多难。

不过这也无所谓，反正又不是学术论文，技术细节忽略就是。

---------


家有布熊 于 2012-5-19 23:44:21 发表了：


>
>
> 神圣智狼 发表于 2012-5-19 20:34
>
>
>
>
>
>
> 看来你根本不知道这种渐变过渡色，对于单色印刷有多难。
>
> 不过这也无所谓，反正又不是学术论文，技术细 ...


你确定500废要搞单色印刷？广州城内那些彩印密画哪里来的？

---------


神圣智狼 于 2012-5-20 00:00:29 发表了：


>
>
> 家有布熊 发表于 2012-5-19 23:44
>
>
>
>
>
>
> 你确定500废要搞单色印刷？广州城内那些彩印密画哪里来的？


一来就上数字印刷？


---------


家有布熊 于 2012-5-20 00:50:48 发表了：


>
>
> 神圣智狼 发表于 2012-5-20 00:00
>
>
>
>
>
>
> 一来就上数字印刷？


啥数字印刷，激光照排。反正不用也会坏

---------


Phoebus 于 2012-5-20 09:03:30 发表了：


>
>
> 家有布熊 发表于 2012-5-13 15:51
>
>
>
>
>
>
> 听取钟博士的意见。改


这弓太长了，马上怎么用

---------


家有布熊 于 2012-5-20 14:10:06 发表了：


>
>
> Phoebus 发表于 2012-5-20 09:03
>
>
>
>
>
>
> 这弓太长了，马上怎么用


鬼子弓更长，照样能用

---------


木头猴 于 2013-2-28 10:38:39 发表了：

 _本帖最后由 木头猴 于 2013-2-28 10:42 编辑_

现在小说里说到赵引弓在做杂志了，这些好东西什么时侯上市啊，不比什么植物大战僵尸强一万倍啊。

另外，各位元老，这此东西我转贴到贴吧里去了，如果不妥请告之。

---------


饥渴的大斧 于 2013-2-28 11:22:59 发表了：

擦。。。。楼上好一把洛阳铲啊

---------


家有布熊 于 2013-2-28 12:36:18 发表了：


>
>
> 木头猴 发表于 2013-2-28 10:38
>
>
>
>
>
>
> 现在小说里说到赵引弓在做杂志了，这些好东西什么时侯上市啊，不比什么植物大战僵尸强一万倍啊。
>
> 另外， ...


你这把洛阳铲~~~~

---------


木头猴 于 2013-2-28 15:10:25 发表了：


>
>
> 家有布熊 发表于 2013-2-28 12:36
>
>
>
>
>
>
> 你这把洛阳铲~~~~


我还在想吹牛是不是接下来要写一篇印刷术同人呢。正好想起这个。

---------


Z1999 于 2013-2-28 17:10:42 发表了：

这坟挖得..

---------


netmousexhxh 于 2013-3-1 15:47:00 发表了：

这坟刨的。。。。。

---------


躺着中枪小白兔 于 2013-3-28 19:36:04 发表了：


>
>
> 家有布熊 发表于 2012-5-13 20:40
>
>
>
>
>
>
> 知音，1630年第一期


挑个小BUG 1630年，乌元老就银婚了？

---------


Smart 于 2013-3-30 13:23:07 发表了：


>
>
> 躺着中枪小白兔 发表于 2013-3-28 19:36
>
>
>
>
>
>
> 挑个小BUG 1630年，乌元老就银婚了？


离够25次？

---------


bluecraft 于 2013-4-2 15:21:09 发表了：

以临高目前的财力，那些花里胡哨的就免了吧，白纸黑字的最多加个红字，完事。

---------


lnsyjb 于 2013-4-2 23:59:33 发表了：

卖到高端的都是限量版的，彩喷彩打。

杂志类能配点刻版图片就算领先时代了。

看过印刷工人排版印刷，图案是有专门制作的。很费劲。及时性很差。

---------


yitiantulong 于 2013-11-20 10:45:20 发表了：

以临高目前的印刷水平，大规模出这样的刊物不现实吧。

---------


欢乐原始人 于 2013-11-22 13:51:59 发表了：


>
>
> yitiantulong 发表于 2013-11-20 10:45
>
>
>
>
>
>
> 以临高目前的印刷水平，大规模出这样的刊物不现实吧。


挖这么多坟是要做哪样

---------


isdily 于 2013-11-22 20:39:03 发表了：

现在算起来，销量较大的且利润稳定的，估计就钢铁，食盐和白糖了。

镜子的收益觉得不太可能维持太久了。

---------


红茶最爱杨提督 于 2013-11-23 00:57:51 发表了：


>
>
> 于寂寞有染 发表于 2012-5-9 20:33
>
>
>
>
>
>
> 帮你换个色彩


有两个错别字、、、

“干戈”的“干”不能写成“幹”、、、

“征馬”的“征”不能写成“徵”、、、

---------


红茶最爱杨提督 于 2013-11-23 00:59:51 发表了：


>
>
> 家有布熊 发表于 2012-5-9 20:46
>
>
>
>
>
>
> 就这样吧，创刊图
>
> 刚发现武器没改，改一下武器


有个错别字、、、“征馬”的“征”，应当是“長征”的“征”，而不是“徵稅”的“徵”、、、

---------


a2808028 于 2013-11-23 09:29:13 发表了：


>
>
> 家有布熊 发表于 2012-5-9 21:55
>
>
>
>
>
>
> 我想问问诸大能，十五文一本会不会太便宜了？这个印刷成本应该不便宜吧？也许应该定价二十五文？


贴本做宣传攻势，十五文还太高了！这东西不能单纯计算商业利润的，要像看待枪炮弹药一样，计算花出去的成本能否取得想要的效果

---------
```
